陶傑：「黃圈徒具理念，看淡前景。」

眼看紅圈逐步瓦解，陶傑對黃圈前景亦不感樂觀，他認為黃圈只有理念，欠缺原創產品，亦沒有國家機器和文化產業支持，僅靠民間及年輕人疲弱的本錢支撐，「貼個label」，難以持續發展。

黃絲聽清楚喇
陶生袋緊錢入你袋

做到就唔會看淡前景

咩叫紅圈逐步瓦解
幾時有？

當年 支聯會 教協 民主黨 合夥開辦「平反六四經濟圏」有理念 有營收
一辦就辦足卅十幾年
呢條「社運產業鏈」養活多少支教民中老年人

愈黎愈強大就真

初時「紅圈」國貨盛行，華豐、裕華等國貨公司大有捧場客，左派家庭秉持愛國核心價值的意識形態。

佢講既係「支那國貨公司」

5毛思覺脫
仲要唔貼source

欠缺文化支持
佢又真係講得啱

其實來來去都係飲食

要靠支那廠/支那供應商果d無人個敢入黃圈

source?

....

唔係冇文化品牌， 係少人識....

印吓T-shirt囉，唔通拍戲咩，要咁大投資

陶傑係五毛熱狗

真係有人唔想要民主？

陶生真係幫到出面。

國際

黃圈應該「韜光養晦」

搞實業, 並不限於飲飲食食行街shopping

冇工業, 冇技術, 冇專長, 香港人除了層樓同車位好L值錢外, 回歸後玩咗成20年, 都仲未有意識去將自身財富轉化為實力同武器, 點同人類史上最強嘅國家資本主義鬥?

過氣啦
音樂我當然聽外國，又潮又ya

死廢老散播失敗主義

有拍戲喎

叫你戴個口罩去銅鑼灣行街都驚, 不如直接跪響雜種面前算啦

爭啲本土工業

本土點做工業

而家d 工廈租金咁貴

a i 人工智能 等

"大學生讀咁多年書叫我做工廠仔/妹? 彩你都有命"
呢個就係共產黨既手段
令香港人放棄本土工業, 依賴中國

北區連線好似搞緊

有冇LINK 有冇SOURCE?? 我搵唔到陶傑寫呢段字喎

信報

塘水滾塘魚，一早話收硬皮

講事實=熱狗五毛分化撚

呢個係事實

好多搵錢野都無人搶灘 裝修 水電 冷氣

決定前聽一聽

飯民打手不願面對真相

wah, 19 都出手提示

其實好多人都講過
要創業去建立經濟

港豬識創咩業？

夾公仔定街邊小食檔？

要發展海外黃圈

5cents wakes up now
going back to work!!

呢個係現實，唔係手段

係事實
同時種植香港人讀書放棄工業生產既思想

陶傑係五毛？定分化？

岩呀兩邊死先叫攬炒嘛

好多行業都冇可能黃色架WO

盡做喇